%@metapost:asie2003.mp
%@Titre: Asie -- 2003
Le plan est muni d'un repère orthonormé $(O;I,J)$.
$$\includegraphics{asie2003-1}$$
\begin{myenumerate}
\item Lire les coordonnées des points $A$, $B$ et $C$.
\item Calculer les coordonnées des vecteurs $\vecteur{\strut AC}$ et $\vecteur{\strut BD}$.
\item Quelle est la nature du quadrilatère $ABDC$ ? Justifier.
\end{myenumerate}